%! TEX root = /home/simon/Documents/masterarbete/dagbok/main.tex
\subsection{Måndag 2021-01-18}

Första mötet med Thomas idag, tagga masterarbete! Några saker vi snackade om på mötet:
\begin{itemize}
	\item Thomas hade skapat ett tex-dokument av mitt utkast till thesis proposal, där han lagt till källor och sånt. Det blev fel när jag skulle kompilera dock så kanske behöver pilla lite med latex för att det ska fungera bra i framtiden. Det var nog bara att jag kompilerade för få gånger, för nu fungerade det!
	\item Thomas sa att han skulle utveckla thesis proposal lite så tänker att jag skickar in det efter han gjort det.
	\item TODO: få vpn in till Chalmers att fungera.
	\item Vi skapade en mapp i Box där vi kan lägga upp allt material.
	\item Fortsätt läs i Wald. Han använder abstrakt tensornotation, där $T^A_B$ ÄR tensorn (till skillnad från i fysik när $T$ är tensorn).
	\item Vi chillar lite på Mathematica och fokuserar på spinortekniker ett tag.
	\item Fokus just nu är läsa Wald och Thomas föreläsningsanteckning. Även kanske Kalnins artikel (som finns i .bib-filen). Vi börjar med att kolla på Dirac-Weylekvationen (masslösa Diracekvationen) och Maxwellekvationen, det som redan är löst, innan vi börjar med massiva Diracekvationen.
	\item I fortsättningen kör vi ett möte varje måndag vid 13:15.
\end{itemize}


\subsection{Tisdag 2021-01-19}

Lite artiklar som är bra att kolla på:
\begin{itemize}
	\item Artikeln som arbetet baseras på, Second order symmetry operators \cite{AndBaeBlu14a}.
\end{itemize}

Idag skapade jag en planeringsrapport och en mall till ett GANTT-schema.

Imorgon vill jag
\begin{itemize}
	\item Registrera exjobbet, om jag kan
	\item Läsa klart kapitel 13 i Wald \checkmark
	\item Börja sammanfatta kapitlet i planeringsrapporten \checkmark
	\item Föra över planeringsrapporten till ett dokument med Chalmers exjobbsmall \checkmark
	\item Skapa en kontinuerlig rapport \checkmark
	\item Skapa en tidslogg?
	\item VPN till Chalmers? Jag kommer ju åt eduroam härifrån, fungerar det?
\end{itemize}


\subsection{Onsdag 2021-01-20}

Ett par frågetecken jag har är
\begin{itemize}
	\item Ska det stå Department of Mathematics eller Department of Physics på omslaget?
	\item Fortfarande det här med kvantgravitation
\end{itemize}


För att skapa en latex-tabell från en .ods-fil, öppna den i LibreOffice, markera det man vill latexa, sen Tools $\triangleright$ Macros $\triangleright$ Run Macro $\triangleright$ My Macros $\triangleright$ Calc2LaTeX $\triangleright$ Calc2LaTeX $\triangleright$ Main $\triangleright$ Run $\triangleright$ convert.

\bigskip

Imorgon vill jag
\begin{itemize}
	\item Börja läsa dom andra sakerna som ligger uppe på Box
	\item Kanske börja kolla lite på Penrose \cite{PenRinVol1,PenRinVol2}
\end{itemize}



\subsection{Torsdag 2021-01-21}

