%! TEX root = /home/simon/Documents/Dagbok_MPPHS_2020-2021/main.tex
\subsection{Måndag 2020-11-02}

Ny LP, nya mögligheter. Jag har tre kurser nu, algebraisk geometri, HPC, \& sannolikhetsteori (med Gurra). I geometrin tror jag att Jan Stevens lecture notes är en bra resurs. I HPCn ska jag bara kolla Martin Raums videos och kötta labbar. I sannolikhetsteorin vet jag inte riktigt än vad som är top strat.

Idag vill jag läsa algebraisk geometri på förmiddagen och sen gå på föreläsningar på eftermiddagen.

\bigskip

Föreläsningen i algebraisk geometri var inte superhype. Dock var kurslitteraturen \&så fett kortfattad så vet ej hur jag ska approacha det riktigt. Tänker att jag går bort till Chalmers \& skriver ut kurslitteraturen \& ser om det går att studera utifrån den.

Tagga börja med HPCn imorgon. Gurra sa att han ville sitta och plugga imorgon. Så han kanske får sätta sig här så kan vi göra sannolikhetsteori tsm.

\bigskip

Jag lade till så att jag lägger in \SI{1000}{kr} i månaden i Nordea-fonden.

\subsection{Tisdag 2020-11-03}

Jobbade på helt OK idag. Ska börja med \enquote{Writing to files} i assignment 0 imorgon.


\subsection{Onsdag 2020-11-04}

Fick neovim att fungera på Gantenbein idag :). Fick tillgång till Gantenbein btw. Gurra sa att det var high value att göra inlämningarna på sin egen dator och sen kopiera över dem med \verb+scp+ till Gantenbein.

Satt med Gurra \& gjorde sannolikhetsteori idag. Vi skulle sitta imorgon med sa vi. Men frågan är hur mycket mer jag behöver sitta med sannolikhetsteorin den här veckan. Kanske vill kötta klart ass 0 i HPCn.

Vill läsa klart halva kapitel 1 \& göra uppgifterna i geometrin tills på fredag \&så.


\subsection{Torsdag 2020-11-05}

Hade lite problem imorse med att få GNU debugger (GDB) att fungera, men det löste sig efter att jag följt \href{https://stackoverflow.com/questions/48278881/gdb-complaining-about-missing-raise-c/48287761}{\color{blue}det här} förslaget.

Gjorde klart ass 0 idag. Antar att jag inte behöver lämna in ass 0 och 1 till någon. Vilket är chill.


\subsection{Fredag 2020-11-06}

Jag borde sluta skriva ut i datorsalen på våning 4. Det blir grynigt. Jag tror det brukar bli bättre när jag skriver ut på biblioteket.


